伊朗洪水增至76死 警報未解除

伊朗洪水增至76死 警報未解除

根據伊朗今天(14日)公布的最新死亡數據，近幾個星期的洪水已造成76名伊朗人死亡。目前伊朗大片區域仍處於警戒狀態。

根據驗屍機構公布的聲明，「胡齊斯坦省(Khuzestan)有5人因為洪水死亡，伊拉姆省(Ilam)也有1人喪命，現在，(從3月19日起算的)死亡總人數已來到76人。」

這波洪水先是襲擊通常很乾燥的伊朗東北部，迫使數十萬人撤離城市與村莊。位於西南部的胡齊斯坦省與伊拉姆省，則是最新兩個深受洪患影響的省分。

由於13日開始的大雨預計還會持續下去，官員已恢復對伊朗東部的洪水警報。

最近的洪患也導致大規模災損，民宅、道路、基礎建設與農業全都遭殃。根據官方的伊朗通訊社(IRNA)，交通部長艾斯拉米(Mohammad Eslami)告訴國會，「受損道路總長已超過1萬4千公里。」「另有725座橋梁全毀。」

伊朗氣象單位首長塔吉巴克希(Sahar Tajbakhsh)則在同一場國會會議中表示，這波洪水不必然代表長期乾旱已經結束。他說，「最近的洪水是因為氣候變遷與全球暖化。」

伊朗現已在接受鄰國與更遠國家的援助，法國13日便捐贈210個帳篷與114具幫浦給伊朗。

大洪水